【低端人口】《環時》認政府粗暴趕人 稱民意已獲重視

【低端人口】《環時》認政府粗暴趕人 稱民意已獲重視 趨勢令人鼓舞

北京市月中一場住宅大火導致19人死亡，政府藉此為理由清除「低端人口」惹爭議。官媒《環球時報》今日發社評，稱在輿論反彈之下清理工作已見改進，形容是「民間的意見受到了重視」，似乎要為事件降溫。

社評以「北京市重視公眾意見值得歡迎」為題，承認北京個別鎮村在推進安全檢查和整頓時，以「簡單粗暴」方式驅趕住戶，因而激起輿論強烈反彈。不過北京市安委會昨日已下發通知要求糾正，清理工作的改進的確已經發生。

環時：網上批評聲音相當活躍

《環時》認為大眾對如何治理北京存有各種看法，又否認政府有審查網上討論：「有人說，刪帖都把意見刪光了，哪還有不同意見。這是氣話。當一件事情成為焦點時，感興趣的人很容易了解到各種意見。像在這次圍繞大排查的爭論中，批評聲音通過互聯網表達得相當充分和活躍，人們都很容易接觸到它們，相信北京市的官員們就更了解它們了，而且那些批評顯然產生了影響。」

「北京是首善之區」

文章指民間反對不顧住戶利益的強拆，態度已表達得十分清晰，基層緩和拆遷速度，反映出政府對民間態度的接納。社評呼籲各方不要將摩擦上綱上線，克制方有利保持北京今後面對各種爭議時的彈性，「這一次的分歧發酵了出來，又能較快緩和下去，這是令人鼓舞的趨勢」。

社評最後指，「北京是中國的『首善之區』，整個北京社會尤其應當是面對難題和爭議時的榜樣。這一次的分歧發酵了出來，又能較快緩和下去，這是令人鼓舞的趨勢。」

北京市大興區月中一場住宅大火導致19人死亡，北京市政府藉此展開「安全隱患大排查、大清理、大整治專項行動」，有關部門將數以千計外來基層民眾驅離家園；網上亦有相片、短片流出，見到公安拆毀家園、不少基層民眾在嚴冬無家可歸等情況，網上更廣傳在市郊一幅「清退低端人人有責」的橫額，引發全國多名知識份子聯署譴責有關行動，不過北京當局否認有「驅趕低端人口」一說。

六十年前石硤尾大火，燒出香港公屋八十萬戶

今日北京大火，燒出驅逐低端人口政策

然後佢地質問點解香港人心未回歸

民意 蝦蝦蝦

歷史有版大家睇。
大鳴大放跟住就係反右運動

之後就會諗盡辦法趕走香港人，用新香港人代替。

中共理民意
人唔笑狗都吠

高質

21世界納粹主義

猶太人變左做農民工